特朗普BB英國遇刺

倫敦國會廣場外周二有反美國總統特朗普的示威者組成抗議活動，升起一個大型「特朗普寶寶」氣球，下方標語要求特朗普勿染指英國的國民保健服務。（法新社）

【明報專訊】為抗議特朗普訪問英國而升起的「特朗普寶寶」氣球，4日被一名支持特朗普民眾刺破。

照顧氣球民眾表示，一名女子在下議院外接近示威民眾，並從其中一個迷你「特朗普寶寶」氣球背後用尖銳物品刺下。警方隨後將這名女子帶開，倫敦市警察表示，該女子因持有尖銳物品而被逮補。

在國會廣場另一端，一名特朗普支持者意外被打到頭。影片顯示一群示威民眾對著該名男子高喊「納粹敗類」，接著就看到他被一飲料罐砸中頭部。

倫敦市長簡世德(Sadiq Khan)領銜的大倫敦政府，允許示威民眾在特朗普訪問英國時，升起「特朗普寶寶」氣球。

4日當地早上9點，示威民眾在議會廣場升起20呎高的「特朗普寶寶」氣球，接著也充起較小的「特朗普寶寶」氣球。特朗普當日在拜訪英國首相文翠珊時，必須繞過「特朗普寶寶」才能抵達白廳。

「特朗普寶寶」氣球發起人之一維克史黛芙(Anna?Vickerstaff)說，氣球見證英國偉大政治歷史，向特朗普及他的仇恨政策傳達一個很明確的訊息：我們不歡迎他。

許多示威民眾也和坐在金馬桶上推特中的機器人特朗普合照。該機器人重複說著特朗普名言「沒有勾結俄國」、「都是假新聞」。機器人訂製人利瑟姆(Don?Lessem)表示，該機器人約16呎高，和特朗普的自負一樣高。

We love trump!We love trump!

特朗普BB

氣球見證英國偉大政治歷史